---
title: 汇编语言比机器语言进步的地方
---

汇编语言使用接近人类的各种符号和标记来帮助记忆。比如使用符号来标记指令、子程序/子函数的起始地址、跳转目标地址、变量的起始地址等。

人们使用这种符号命名子程序或跳转目标以后，不管这个符号之前插入或减少了多少条指令导致符号目标地址发生了什么变化，汇编器在每次汇编程序的时候会重新计算这个符号的地址，然后把所有引用到该符号的指令修正到这个正确的地址。